鐵路勇警遭刺肚「臟器外露」 送醫搶救今上午宣告不治亡

台鐵152次自強號列車3日晚間8時40分行經嘉義火車站時，驚傳乘客揮刀砍警血案，54歲的鄭姓男子因未購票搭車被抓包，遭列車長要求補票，為此失控在車廂內大聲咆哮，當25歲的鐵路警察李員獲報上車處理時，還遭鄭嫌揮刀刺肚，當場臟器外露，經急救後送往加護病房觀察，但4日上午8時許，李員情況急轉直下，因大量失血，最後宣告不治殉職。

據悉，152次自強號列車3日晚間自屏東發車開往七堵，但傅姓列車長在驗票時卻意外發現，54歲的鄭姓男子未購票即入站乘車，當下依規定要求鄭嫌補票，原本鄭也欣然應允，豈料當列車抵達嘉義火車站後，列車長上前補票時，鄭卻突然情緒失控，頻頻在車廂內爆走咆哮，無奈之餘只得通知鐵路警察上車處理。鐵路警察局高雄分局嘉義派出所指出，3日晚間8時40分接獲補票糾紛通報後，派遣25歲的李姓員警前往瞭解，當李員走進車廂時，赫然發現鄭嫌手中持刀，立即上前與其發生扭打；一旁乘客見情況不對，急忙起身離座下車，避免遭到波及。

當時鄭嫌右手持刀，而李員則是死命握住嫌犯手腕，不讓刀刃近身，雙方就在車廂內狹窄的走道展開扭打、拉扯；在僵持數十秒，李員體力逐漸不支；雖然台鐵呂姓佐理悄悄從後方上車，揮拳猛K鄭嫌頭部意圖奪刀，但混亂中李員仍是不敵，慘遭白刃貫腹，在上腹部留下5公分長刀傷，臟器還一度外露。事後支援警力趕抵現場，成功將情緒激動的鄭嫌制伏，為防止其再度逞凶，不只扣上手銬
，就連雙腳也死死綁住，將他扭送往警局偵訊；另一方面，遭刺的李員渾身鮮血、癱軟倒臥在車廂中，鄰近座椅、地面也全刀遭到血跡染紅，在到院前失去呼吸心跳，雖經搶救後恢復生命徵象，並在4日凌晨4時許完成手術，轉往加護病房觀察中，但上午約8時許，李員仍是不敵死神，因傷勢過於嚴重，宣告不治身亡。

真警察

豁出生命既真警察

不過唔喺香港

一刀KO，似乎突襲玩白兵戰，有冇裝備都唔係好大分別，夠狠就贏